Манифест для repо -- https://gitlab.com/Autogramma_BDB/linux_base


meta-репозиторий для Yocto -- https://gitlab.com/Autogramma_BDB/meta-variscite-fslc


Ядро(на самом деле только скопированный dts) -- https://gitlab.com/Autogramma_BDB/linux_kernel


Собирать по этому гайду: http://variwiki.com/index.php?title=VAR-SOM-MX6_Yocto&release=RELEASE_THUD_V1.0_VAR-SOM-MX6


Небольшие отличие, в том, что в пункте 3 нужно сменить репозиторий с Variscite на Autogramma и сменить имя бранча с thud на master:

$ repo init -u https://gitlab.com/Autogramma_BDB/linux_base.git -b master

------------------------------------------------------------------------------------------------

Описание содержимого:

linux_base		- репозиторий с этим описанием и манифестом для REPO

linux_kernel		- репозиотрий с fork версией ядра адаптированной для этого проекта

uboot-imx		- репозиторий с fork uboot адаптированный для этого проекта

meta-variscite-fslc	- репозиторий с рецептам для сборки образов с помощью yocto

var-fslc-yocto		- рабочая папка ситемы yocto в неё выкачиваются зависимости и в ней идёт сборка

------------------------------------------------------------------------------------------------
Подготовка к установке.


Для систем с ubuntu 16.04LTS Нужно предустановить python3.6:

$ sudo add-apt-repository ppa:fkrull/deadsnakes

$ sudo apt-get update

$ sudo apt-get install python3.6

Также после счивания repo нужно в первой строке заменить интерпретатор с #!..python на #!..python3


Для всех систем пакеты нужные для установки

$ sudo apt-get install gawk wget git-core diffstat unzip texinfo gcc-multilib\
 build-essential chrpath socat cpio python python3 python3-pip python3-pexpect\
 xz-utils debianutils iputils-ping python3-git python3-jinja2 libegl1-mesa\
 libsdl1.2-dev pylint3 xterm
 
------------------------------------------------------------------------------------------------


Список команд для установки: 

1: 

```
$ git config --global user.name "Your Name" 

$ git config --global user.email "Your Email"


$ mkdir ~/bin (this step may not be needed if the bin folder already exists)
$ curl http://commondatastorage.googleapis.com/git-repo-downloads/repo > ~/bin/repo 
$ chmod a+x ~/bin/repo 
$ export PATH=~/bin:$PATH 
```

2:

```
$ mkdir ./var-fslc-yocto
$ cd ./var-fslc-yocto
```


3:

```
$ repo init -u https://gitlab.com/Autogramma_BDB/linux_base.git -b master
$ repo sync -j1 -v
```


4:

```
$ export MACHINE=var-som-mx6
$ export DISTRO=fslc-framebuffer-ag
$ source setup-environment build_framebufer
$ bitbake ag-bdb-image-trolleybus
```

Или воспользоваться меню: `./menu.sh` в корне дерева.

Для сборки тулчейна:
```
$ export MACHINE=var-som-mx6
$ export DISTRO=fslc-framebuffer-ag
$ source setup-environment build_framebufer
$ bitbake meta-toolchain-ag
```

------------------------------------------------------------------------------------------------

Как коммитить изменения В МАНИФЕСТ:

Сам репозиторий манифеста находится в папке .repo/manifests, в котором можно проводить свои изменения без 
выкачивания отдельно.

-1. УБЕДИТЕСЬ, что вы находитесь на ветке master:

`$ git checkout master`


0. Находимся в состоянии правки манифеста неопределенное время.

1. Добавляем свои изменения с `git add` и закоммичиваем с `git commit`

2. Пушим изменения на сервер:

`$ git push origin master`

3. Конфликты разруливаются как обычно, пример есть начиная с ПУНКТА 5 следующего раздела.

------------------------------------------------------------------------------------------------

Как коммитить изменения в обычные репозитории, НЕ манифест:

-1. Находимся в состоянии правки исходников неопределенное время.

0. Всегда лучше начать с синхронизации исходников. Это можно сделать через menu.sh. Если выдает конфликт,
то это не страшно, вдальнейшим мы их разрулим.

1. Допустим, делается изменения в meta-variscite-fslc. Переходите в её каталог:

`$ cd sources/meta-variscite-fslc`

2. Перед тем, как перейти на какую-то ветку, надо убедиться, что ветки thud нет, используя команду:

`$ git branch`

2.1 Если она есть, то надо её удалить:

`$ git branch -D thud`

Главное, не потерять свои изменения, если они там есть. 

3. Далее надо создать и перейти на ветку:

`$ git checkout -b thud`

3.1 Если после этого момента, вы сделали repo sync, он перекинет вас на хеш-коммит и руками нужно будет возвращаться
на свою ветку.

`$ git checkout thud`

4. Теперь вы добавляете свои изменения через git add, после можно коммитить как обычно.

5. Так как у нас нет кодревью сервера, пушить будет немного необычно:

`$ git push autogramma thud`

5.1. Возможно ваши изменения уже расходятся с историей на сервере, в данном случае git выдает тиипичную ошибку:

`error: не удалось отправить некоторые ссылки в «https://gitlab.com/Autogramma_BDB/meta-variscite-fslc»`

В данном случае, необходимо выполнить мерж(при условии того, что вы уже сделали repo sync ДО ПУНКТА 3, иначе СМ ПУНКТ 3.1):

`$ git merge autogramma/thud`

Если конфликтов нет, мердж пройдет автоматически.
Если конфликты ЕСТЬ, то `git status` подскажет в каких файлах они есть.
Нужно в текстовом редакторе отредактировать эти файлы в конфликтных местах в то состояние, которое войдет в конечный
результат мерджа.

5.2 Конфликтные файлы после правки надо так же добавлять через git add и закоммитить финальный результат мерджа.

5.3. Делаем push снова, как в пункте 5.

6. Вам нужно перед удалением перейти на хешкоммит обратно, можно это сделать с помощью команды:

`$ repo sync`

ИЛИ альтернативным способом:

`$ git checkout autogramma/thud` 

7. Лучше не забывать удалять(забыть) свою ветку, дабы не вводить в конфуз себя:

`$ git branch -D thud`

8. Проверить можно с `repo sync` и на сайте, ругаться ни на что не должно.
